## COW vector

### Глубина копирования

Внимание, вопрос. Пусть есть два массива интов a и b. Пусть мы исполнили следующий код:

```
b[0] = 0
a = b
a[0] = 10
```

Чему равно `b[0]` ?

Если массив -- это `std::vector<int>` в С++, то `b[0] = 0`. Если массив -- это `int*`, то `b[0] = 10`. Если это `list` в питоне, то вновь `b[0] = 10`. 

Эти два результата показывают два основных подхода к копированию массивов: shallow copy & deep copy. (всё сложнее, но мы не будем углубляться.) Deep copy копирует всё содержимое массива, так себя ведёт `std::vector<int>`. Shallow copy копирует только некий указатель, делает так, что две переменных смотрят на один и тот же массив. Это поведение указателей и питона (и `std::vector<int>&`).

Преимущество shallow copy в том, что копируется всего одно число, что не занимает почти никакого времени. Но код нужно писать очень аккуратно, руками копируя массивы, если нужно что-то поменять, но нельзя портить исходный массив.

С deep copy таких сложностей нет: любая переменная с массивом самостоятельна и при изменении не может изменить массивов ни в каких других переменных. Платить за это приходится крайне аккуратным обращением с копированием -- в С++ один забытый `&` у вектора может положить ваше приложение, потому что где-то начали копироваться большие массивы.

Есть компромисс.

### Copy-on-write vector

Совместим преимущества двух подходов. Пусть все копирования будут shallow, то есть все переменные будут смотреть на один и тот же массив. Но каждое изменение будет влиять только на один массив, потому что вряд ли программист хотел неявно изменить все остальные переменные, которые смотрят на этот массив. Этого можно достичь так: каждый массив будет считать, сколько переменных на него смотрит, и при попытке изменения меняет массив только если на него смотрит одна переменная. Если смотрит больше одной, то он сначала копирует своё содержимое, и только потом что-то меняет.

Отсюда и название, copy-on-write: копирование массива происходит только при попытке изменения. Если новая переменная с массивом была создана просто посмотреть на массив, копирования не будет.

Copy-on-write строки используются в яндексе и фейсбуке.

### Технические требования

Нужно написать библиотеку векторов на С++, в которой будет примерно всё описанное. В том числе:
* абстрактный класс `Vector`, от которого наследуются все остальные;
* класс `ShallowCopyVector`, реализующий shallow copy;
* класс `DeepCopyVector`, реализующий deep copy;
* класс `COWVector`, реализующий copy-on-write;
* функцию `DeepCopy`, которая принимает `ShallowCopyVector` и возвращает его глубокую копию.

Каждый вектор должен быть шаблонными, хранимый тип достаточно хороший (обладает конструктором без аргументом, может быть скопирован и перемещён конструктором и оператором присвоения).

Использование std::vector и прочих stl контейнеров запрещено; нужно работать напрямую с памятью. Реаллокацию при уменьшении вектора можно не делать.

Каждый вектор должен реализовывать:
* конструкторы с 0, 1 и 2 аргументами, где 2 аргумента -- исходный размер и дефолтное значение;
* конструктор, принимающий `std::initializer_list<T>` -- реализует синтаксис `Vector<int> a{1, 3, 4, 5}`, в этом примере заполняет вектор числами 1, 3, 4, 5;
* правило пяти, если нужно;
* методы `Get(int)` и `Set(int, T)`, позволяющие смотреть на вектор по индексу и менять его; обратите внимание, что `operator[]` не нужен;
* методы `Size` и `Capacity`;
* методы `PushBack` и `PopBack`;
* метод `Clear`, очищающий вектор;
* метод `Swap`, принимающий другой вектор и обменивающий с ним содержимое текущего вектора;
* метод `Reserve(size_t n)`, который делает `capacity` не меньше `n`, не меняя при этом `size`; 
* сложение двух векторов (сумма векторов есть их конкатенация);
* умножение вектора на число с любой стороны (работает как в питоне: `[1, 2] * 3 = [1, 2, 1, 2, 1, 2]`).

### Замечания

* обратите внимание, что использование std::vector запрещено, но DeepCopyVector работает точно так же; через него можно реализовать остальны виды векторов
* чтобы реализовать copy-on-write vector, я бы рекомендовал создать отдельную структуру State, содержащую данные и переменную ref_count -- число переменных, которые указывают на этот вектор. Правильно работая с ref_count, вы всегда будете знать, нужно ли при данном изменении вектора копировать его
